\countersetLem
\begin{lem}\label{l:gfs1}
  Sei \jjA{A} eine beliebige Ausdrucksmege. 
  Wenn \jjA{A} \jjNAbl \jja{A},
  dann auch
  $ \jjA{A} \cup \{ \jjpcibrac{ \jja{A} \jjpcimplies \jja{B} } \} $
  \jjNAbl \jja{A}.
\end{lem}

\begin{proof}
  Sei  \jjA{A} \jjNAbl \jja{A}.
  Wir beweisen das Lemma indirekt und nehmen dazu an, dass 
  $ \jjA{A} \cup \{\jjpcibrac{ \jja{A} \jjpcimplies  \jja{B} } \} $ \jjAbl \jja{A} gilt.
  Dann könnten
  wir aus \jjA{A} ableiten:
  \begin{align}
      & \jjpcibrac{
        \jjpcibrac{ \jja{A} \jjpcimplies  \jja{B} }		
        \jjpcimplies \jja{A} 
      }
      && \text{\nameref{t:DeductionTheorem} } \label{l11}\\
      &\jjpcibrac{ 
        \jjpcibrac{ 
          \jjpcibrac{ 
            \jja{A} \jjpcimplies  \jja{B} 
          }
          \jjpcimplies \jja{A} 
        }
        \jjpcimplies \jja{A}
      }
      && \text{\jref{PCI.A3}} \label{l12}\\
      & \jja{A} 
      && \text{\jref{PCI.MP} mit \jref{l11} und \jref{l12}}
  \end{align}
  Das steht im Widerspruch zur Annahme.
  Wenn \jjA{A} \jjNAbl \jja{A}, dann ist 
  \jja{A} auch nicht aus $ \jjA{A} \cup \{\jjpcibrac{ \jja{A} \jjpcimplies  \jja{B} } \}$ ableitbar.
\end{proof}
